\Declaration{
I, \authornames, declare that this thesis titled, \textit{\ttitle} and the work presented in it are my own. I confirm that:
\begin{itemize}
\item[\tiny{$\blacksquare$}]
Where I have consulted the published work of others, this is always clearly attributed.
\item[\tiny{$\blacksquare$}]
Where I have quoted from the work of others, the source is always given. With the exception of such quotations, this thesis is entirely my own work.
\item[\tiny{$\blacksquare$}]
I have not submitted the work to any other examination procedure.
\item[\tiny{$\blacksquare$}]
The submitted printed version is the same as the submitted digital version.
\end{itemize}

Signed:\\
\rule[1em]{25em}{0.5pt} % This prints a line for the signature

Date:\\
\rule[1em]{25em}{0.5pt} % This prints a line to write the date
}

\Declaration{
Ich, \authornames, versichere an Eides Statt durch meine Unterschrift, dass ich die vorstehende Arbeit mit dem Titel \textit{\ttitle}, :

\begin{itemize}
\item[\tiny{$\blacksquare$}]
selbst\"andig und ohne fremde Hilfe angefertigt und alle Stellen, die ich w\"ortlich oder dem Sinne nach aus
Ver\"offentlichungen entnommen habe, als solche kenntlich gemacht habe, mich auch keiner
anderen als der angegebenen Literatur oder sonstiger Hilfsmittel - insebesondere keiner im Quellenverzeichnis nicht genannten Internetquellen - bedient habe.
\item[\tiny{$\blacksquare$}]
ich die Arbeit vorher nicht in einem anderen Pr\"ufungsverfahren eingereicht habe.
\item[\tiny{$\blacksquare$}]
die eingereichte schriftliche Fassung der auf dem elektronischen Speichermedium entspricht.
\end{itemize}

Unterschrift:\\
\rule[1em]{25em}{0.5pt} % This prints a line for the signature

Datum:\\
\rule[1em]{25em}{0.5pt} % This prints a line to write the date
}




%\clearpage % Start a new page
